<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<search>
  
  <entry>
    <title>揭示大脑学习奥秘的前沿探索</title>
    <url>/post/the-backprop-in-the-brain.html</url>
    <categories><category>Science & technology</category>
    </categories>
    <tags>
      <tag>AI</tag>
      <tag>Brain</tag>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[在当今科技飞速发展的时代， 人工智能（AI）  已经成为驱动社会变革的核心力量。
然而，随着AI模型在各个领域的成功应用，科学家们开始探讨一个更加深奥的问题：AI的学习机制能否揭示人类大脑的工作原理？从赫布学习理论到前瞻性配置的新兴理论，揭开大脑学习的奥秘。
AI scientists are producing new theories of how the brain learns AI科学家正在提出大脑如何学习的新理论
The challenge for neuroscientists is how to test them 神经科学家面临的挑战是如何验证这些理论
一种关于神经元学习和连接机制的理论，由加拿大心理学家唐纳德·赫布（Donald Hebb）在1949年提出，因此得名。这个理论的核心思想是：如果两个神经元在相同的时间内被激活，那么它们之间的连接就会变得更强。简单来说，这一机制可以用一句通俗的话来概括：“一起发火的神经元会连接在一起”（&ldquo;Cells that fire together, wire together&rdquo;）。
基本原理：在大脑中，神经元通过突触连接相互通信。当一个神经元的激活导致另一个神经元的激活，并且这种激活反复发生时，这两个神经元之间的突触连接会被加强。这种连接的增强意味着，这两个神经元在未来更有可能一起被激活，从而形成更牢固的神经回路。这种学习机制解释了大脑如何通过经验和反复的刺激来调整和强化神经连接，从而实现学习和记忆的过程。
文章主要内容涵盖了以下几点：
 AI模型与大脑的学习机制：  Geoffrey Hinton博士通过发展人工神经网络，推动了当前AI模型的发展，其初衷是揭示大脑如何通过神经网络学习复杂任务。
文章指出，虽然反向传播算法在人工神经网络中表现出色，但在生物神经网络中的实现存在重大挑战。
反向传播算法的生物适用性挑战：  生物神经元和人工神经元在信息传递方式上的差异，使得反向传播算法在人脑中实施变得困难。尽管存在这些挑战，研究人员仍在探索如何使反向传播算法更符合生物学现实。
新兴的替代理论：  一些科学家提出了新理论，如“前瞻性配置”（prospective configuration），这与传统的反向传播算法截然不同，并且在测试中表现出更接近人类学习的特点。
实验验证的难度：  验证这些理论在大脑中是否起作用需要复杂的实验设计。斯坦福大学的研究团队利用AI模型尝试解决这一难题，他们开发的元模型可以从神经元活动记录中识别出使用的学习算法，这为将来研究大脑的学习机制提供了新思路。
重点词组  &ldquo;The challenge for neuroscientists is how to test them&rdquo;  这句话简洁明了地表述了神经科学家面临的核心问题。短句结构，突出重点，是地道的英语表达。
&ldquo;Five decades of research into artificial neural networks have earned Geoffrey Hinton the moniker of the Godfather of artificial intelligence (AI).&rdquo;  &ldquo;moniker&rdquo;: 意为“绰号”，用来描述一个人因某一成就或特点而被赋予的称呼。
这句话展示了如何在学术写作中使用有力的短语来强调某人的地位和贡献。
&ldquo;Brains learn by being subtly rewired&rdquo;  &ldquo;subtly rewired&rdquo;: 这个短语将大脑学习的过程比作电路重组，“subtly”这个词用得非常精妙，表示微妙而难以察觉的变化。
&ldquo;integral to this learning process is the so-called backpropagation-of-error algorithm&rdquo;  &ldquo;integral to&rdquo;: 表示“对……是必不可少的”，是学术和正式写作中非常有用的表达。
&ldquo;so-called&rdquo;: 用来引入一个特定术语或广为人知的名称，是常用的英语表达。
&ldquo;reverse-engineer&rdquo;  这个动词通常用于描述从现有产品倒推回去，试图了解其工作原理。文章用它来形容试图解析大脑学习过程，非常形象生动。
文章结构 文章的结构逻辑非常清晰。它从引出话题开始，逐步深入探讨，最终总结观点。具体来说：
 引入话题：文章一开始介绍了人工智能和神经科学的交汇点，通过Geoffrey Hinton的研究引出人工神经网络与大脑学习机制之间的关系。 背景铺垫：接着，文章解释了大脑学习的复杂性和当前科学家面临的挑战，为后续讨论奠定基础。 核心讨论：文章详细探讨了反向传播算法、赫布学习理论以及最新的前瞻性配置理论，展示了科学界的多样性思考。 实验和实践：然后，文章介绍了具体的实验和研究，展示了理论在实际应用中的探索。 总结和前景：最后，文章总结了这些理论的重要性，并指出未来研究的方向。  ]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一个家变好的最快方式：好好说话</title>
    <url>/post/talk-nicely-to-make-family-better.html</url>
    <categories><category>生活感言</category>
    </categories>
    <tags>
      <tag>好好说话</tag>
      <tag>毒舌</tag>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[不要总觉得自己对，不要总站在自己的立场上想问题。一个家，不要总想着在语言上争高低，力求压对方一头。吵赢不是目的，解决问题才是。在自己发脾气之前，一定要想清楚，你是在发泄情绪，还是在解决问题。强烈的语言攻击，真的能令人心悸、腿发软。
有一种家庭，一说话就吵架，明明是关心，明明是小事，偏偏要上纲上线，还要翻旧账。有时候，压根不为任何事，就是自己心情不好，想要找事，让别人不痛快。不要总觉得自己没坏心，一个人一旦不会好好说话，再好的心也会让人厌恶。
活干得最多，还不落好，全坏在一张嘴上。好好说话，是一个家变好的最快方式，一旦你的心态平和了，你的语言不带情绪了，对方的情绪也就平和了。别一说话，就想反驳，给彼此留余地。多赞美，多聆听，别逞强，别揭短。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无需比较，我独我</title>
    <url>/post/no-need-to-compare-I-am-alone.html</url>
    <categories><category>生活感言</category>
    </categories>
    <tags>
      <tag>自我认同</tag>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[每个人都是独一无二的存在，每个人的生命轨迹也都是独一无二的，要以自己的节奏和方式前行。不要下意识地和他人比较，要把自己的真实感受和需求放在首位。你越是比较，就会越焦虑。别人优秀，无需羡慕；别人落魄，也不要出言奚落。
坚持走自己想走的路，要不畏风雨、砥砺前行。即使自己不堪，那也是自己，独一无二的自己。只要努力地做了自己，就会自成一道风景，吸引那些真正同类的人。不敢做自己的人，一生难觅真情和知己，因为自己是假的，事事都会虚假。
人生在世，不求事事如意，但求事事甘心。要有“事出自愿，情过无悔”的淡定从容，不随波逐流，亦不妄自菲薄。去修复自己的样子，精进自己的样子，让自己成为自己最希望的样子，然后珍惜自己的样子。那份由内而外散发的自信与光芒，是任何外在的比较都无法企及的。
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北南南北</title>
    <url>/about.html</url>
    <categories>
    </categories>
    <tags>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[北南南北 是众多使用 VxWorks 嵌入式实时操作系统的网友分享经验的平台，为的就是让 VxWorks 的学习和应用变得相对开放一些，在此也欢迎你的加入！
我们的愿景 技术创新是技术持续发展的生命力，紧跟技术的发展趋势，研究最新的技术，保持对新技术的热情和好奇心，让技术为生产和生活服务。
使用反馈  加入 VxWorks Club   或 Google AI TPU     欢迎你的加入
 ]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>友情链接</title>
    <url>/flinks.html</url>
    <categories>
    </categories>
    <tags>
    </tags>
    <content type="html"><![CDATA[如想交换本站友情链接，请在评论区留下你的站点信息，格式参考如下：
- name: VxWorks俱乐部 desc: VxWorks实时操作系统 avatar: https://www.vxworks.net/images/vxworks-club-logo.png link: https://www.vxworks.net ]]></content>
  </entry>
  
</search>